\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}

\title{Эссе №6}
\author{Анастасия Тарасова}

\ifx\pdfoutput\undefined
\usepackage{graphicx}
\else
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\fi

\begin{document}
	\maketitle

В этой статье рассматривается безопасность данных в мобильных приложениях. Автор считает систему Android  удачным объектом исследований. Система Android - очень популярная система для мобильных устройств ,а значит, содержит много информации о пользователе. Множество приложений под эту систему также увеличивает объем данных.

Режим ECB. Его главная уязвимость - одинаковые фрагменты данных с помошью алгоритма ЕСВ алгоритма шифруются одинаковым шифром. Эта система может быть усилена добавлением случайного числа в функцию, что создаст больше сложности с подбором.

Анализ безопасности проводится на основе собственного разработанного инструмента на базе androguard-framework. Идея заключается в поиске по исходному коду значений инициализирующих ключей, векторов и криптоалгоритмов. С помощью этого приложения было исследовано 11 748 приложений среди которых более 85\% шифруют данные неверно.

Затем приводится три алгоритма шифрования с различными типами блочного шифрования. Анализируя алгоритмы автор предлагает нам в качестве резюме 6 правил для правильного использования защита информации в Android системах.

\begin{itemize}
\item Не использовать ECB режим при криптографии
\item Не использовать non-randon IV для CBC шифрования
\item Не использовать константные ключи шифрования
\item Не использовать константную соль для шифрования на основе пароля
\item Не использовать менее 1000 итераций для шифрования на основе пароля
\item Не использовать постоянные seed для получения псевдослучайных последовательностей SecureRandom()
\end{itemize}

Правило 1 запрещает пользоваться ЕСВ так как эта схема шифрования не имеет должных параметров безопасности.
Правило 2 - использование динамических колчей шифрования повысит криптостойкость системы.
Правило 3 аналогично правилу 2.
Правило 4 и 5 выведено чисто опытным путем для PBE схем.
Инструмент автора проверяет соблюдаются эти правила или нет. За выполнение андроид-приложений отвечает виртуальная машина Dalvik, которая не похожа на ВМ Java. При помощи JCA регистрируются cryptographic service providers (CSP), которые отвечают за большинство алгоритмов. Для использования этих алгоритмов необходимо вызвать метод Cipher.getInstance. По умолчанию выбирается режим шифрования ECB. В статье разобрано подробно, как строились графы потока управления приложения. И показывалось, как в них находились нарушения. Так же проводился анализ нескольких популярных приложений.

В заключении автор еще раз говорит, что 88 процентов протестированных приложений оказались несоответствующими хотя бы одному правилу. Основываясь на выводах с огромного анализа реальных приложений, автор надеется что в дальнейшем безопасность Android систем улучшится. 
	
\end{document}